有無人覺得中學Econ係唯一一科會令人著迷、上癮嘅科目

就好似呢排嘅cliff yeung屌打andrew lo咁，個個明明上晒岸都出黎觀戰同討論個條題目

我覺得中學嘅Econ(Al/Econ)係有一種難以理解嘅魅力，係玩邏輯玩得最出神入化嘅一科，完全係令人著迷，停唔到咁去思考，有d人話係玩捉字蝨，我完全唔認同呢個講法根本就係你無呢個基本嘅邏輯思考嘅能力

而Econ同時又可以應用係社會同日常生活，我都係因為Econ先留意多左時事同政治，知道政府做嘅野幾咁on9，而唔係靠個科爛鬼通識
唔知呢到有幾多人曾經因為中學econ而啟發到？

上到大學嘅Econ反而就唔係個回事，同樣嘅intro micro macro，變左一味死計數，而唔會係concept同theory層面上面深究(其實唔止econ，好多科都係咁，一味係application方面出得難，而唔係concept方面出得難)，有時甚至覺得d lecturer自己d concept都一舊舊咁，一味就背式背方法背step背model，到考試就sub數照住d step做返出黎，重拾唔返中學讀Econ個種激情

假如你仲讀緊中學有take ECON嘅話，請好好珍惜，因為，好少科可以好似ECON咁，令人上癮、著迷

已經好耐無試過呢種感覺了，唔通呢d就係叫青春？

中學PE先係

中史

Phy chem bio都係

冇

因為教我嗰個係金魚佬

唯二
physics 令你留意得更多

想揾返個感覺，讀uncertainty囉

個人認為只論concept Physics更加有趣

而加ECONOMICS 講緊放寬assumptions EQ: behavioural economics
Econometrics 計緊幾多% a affects b
big data 仲勁
多得張五常搞到香港ECON 不倫不類, 害死一大班人

大學econ好撚on9
一味係度計計計

Physics 考prove
真係望住8個鍾都唔識做

ECON 好似照妖鏡咁 照出D邏輯低既學生

利申AL ECON 拎A

我讀過遵理日校 最強econ名師應該係michael g
利申2升5

唔覺
因為你冇讀過少計數但畫圖多既大學econ

利申: HKU E&F 讀緊public finance

大學econ真係差好撚遠 中學真係bb班

but I love econometrics

T hau 嘅 course 圖多 workload 大

樓豬大學有冇讀過math
完全體現到咩叫邏輯

係physics面前其他科都係比狗讀

ICT

咪玩啦

做乜9呀上面d人係到質疑人有無讀過數有無讀過大學econ

metric比狗屌呀

Econ係考邏輯
咁Programming 叫咩

AL會計

因為你計數廢先咁講，中學ECON唔駛考試的話係幾有趣既

history先係
會好想探索歐洲或者全世界

你就收撚皮啦

你計數又幾撚勁呀

識好多econ人都係咁，成日覺得自己讀啲野最特別

你睇下班人開口埋口就Alevel 張五常

講緊中學econ呀ching

成班經濟學家

通常講中先咁激動，經濟既奧妙你永遠都唔明

剩係讀一二戰歷史都好意思講history
讀完歐洲史連漢尼拔、凱撒、君士坦丁、查理曼大帝、亨利八世都未聽過
連Punic wars, 民族大遷徙, Huns, 阿拉伯帝國, Great Schism, 30年戰爭都未識
學人講歷史

呢個post d人就乜9，講緊中學野就成班走出黎屌話中學野淺

痴痴地線
成班爭住出黎認叻

其實香港Econ syllabus dse 搞得好差 應該要多啲essay

一定係M2

中學ICT垃圾嚟 除咗programming elective

其實中學econ 唔係考你邏輯 係考你跟唔跟到d theory既step 睇下經濟日報d外匯新聞 你一樣要係咁諗野

中史撚勁d
由周朝讀到1976

錢先係 讀咩WFC

收皮啦，我讀小學中文好過癮添

BIO最正

其實AL好多科都正
Dse真係可以收收皮先

記得樓主好似係quit cu qfin入 hku engine

true

見隔離cliff yeung Andrew lo咁激烈咪講下囉

都無錯

Physics先係

Phy 先係

全篇文淨係帶出樓主覺得econ好有趣好有「邏輯」
但完全無扣緊「唯一」呢兩隻字

離題，下品

講科目哲學先完全啟發智慧logic嘅一科

上Timhau lecture先係學真正econ

Dse 本身就垃圾

M2 cut 到

識貨喎ching

M2好大程度係自學

如果唔識個原理，畀你學識運算都冇用

dse ce econ鳩背就得

計大量數再run programme而輕視背後的邏輯
又有乜意思？
兩者理應並重

有時望住個programme, work到，但有好似感覺有問題，但又唔知邊到出問題

我係話在座咁多位

個syllabus 少到呢
一個summer holidays 都睇得完
Pure maths 先正 難既可以搞幾日

AL Econ

Drop左

Tim hau算係咁啦

佢個transport econ先精彩

係學到野但好辛苦
第一次上佢堂個陣個刻先明點解要係大學讀econ
睇住Timhau由頭derive diagram

地理 9大課程好似互不相干，但讀落去就發覺全部課題都融會貫通，好緊構

stfu and gtfo烏大龜

dse econ真係咁多科之中最簡單又少嘢記

Physics先係啊

事實上math加physic先係最logic最fact based 既科目

鍾意做estimation既就做survey讀stat
鍾意睇數據觀察既直接讀好computer好過

econ只係一種application，仲要可能唔嚴謹

中學本econ書真係公仔書黎
英文阿sir走過黎: 你地本野咁似我個女睇果本

一定係文學

你識既人係咁就等於全部人係咁
你既邏輯都好令人汗顏

中學科目呀
你邊間中學有開philo咁好 等我入去學下野

佢有覺得全部人咩
針對緊樓豬姐

phy先係

Pure maths 笑而不語

莫名被屌

會考巴 同意

數學先係
成班同學上其他堂都喺度做數
仲high過喺枱底玩手機

利申：有修M1

一係上癮，一係上路

首先，樓主正文入面用咗大學嘅econ課程嚟比較中學econ。其實如果樓主只係想比較中學科目，應該係用其他中學科目嚟比。

宜家樓主將中學econ同大學econ分拆成兩個不同嘅課程，所以如果樓主可以用大學課程比較，點解唔可以用哲學比？

標題，樓主認為中學econ係唯一一科令人著迷。如果好似你咁講，標題可以係《中學科目嚟講唯一一科令人著迷就係econ》而家標題理解為中學嘅econ喺所有科目嚟講（不限大中小學）最令人著迷都不為錯。

我唔知樓主究竟只係想比較中學嘅科，定係想比較所有科目。依我理解就係可以討論得闊啲，同世界所有科目比。家下人哋樓主都未出聲，幾時輪到你。

樓主如果我有理解錯，先講句對唔住。
阻住其他人討論，唔好意思。

Physics 先係囉

樓主Engine？
final近了 唔使溫書咩

第一econ 第二 account 第三 business

on9 烏大龜

大學先有得讀econometrics, 好羨慕？

CE Econ 有B
AL Econ 收咗皮
上到大學接觸好多programming
講logic programming真係嚴謹過Econ
但我始終享受Econ 邏輯思考過程多好多
思考好似諗通咗世事嘅聖人咁

理科人覺得Pure maths都有股魔力。每次做一做一條數都要用你15-30分鐘

雖然冇hint唔識做會好頂癮，但成條做完果種滿足感，真係( ͡° ͜ʖ ͡°)💦💦

做到就開心，做唔到諗幾個鍾都諗唔到，勁辛苦

GEOG

中西史

Tim Hau bb
好有智慧好慈祥嘅教授
想當年好享受比佢不停用知識強姦我

做唔到果種絕望感

對哲學撚你好失望

完全唔明商科撚有咩好自豪
N程仔sit個econ堂
唔小心答岩問題
俾個prof問點解未見過我

咁多經唔起實驗驗證既假設 都叫好有邏輯？

地理先係

啲利申AL Econ comment又出曬黎

因為自己讀嘅野比人深 就叫人地算鳩數
矮化他人對學習嘅熱情 無撚野呀？

中學做pp個陣會覺得好過癮好刺激

中學嗰陣好多人drop econ 好多人都logic好差 但econ明咗啲concept就好易再pickup 返

我覺得係physics 電流電壓電路板果d好好玩 仲有知道好多物理知識....同Bio

同意 metrics王道

睇你講緊咩程度 以為econ得application太天真

more
timhau好好人嫁?

有冇人借timhau course login id pw 俾我

想睇下

我屌丫

佢教學內容係好
但個教學法真係...

當年想 take pub fin
但上完 transportation econ 之後
自己買書自修 pub fin 好過

咁pub fin冇transport 咁跨張

不過我好欣賞佢個transport
雖然上佢堂手都斷

等你讀都冇數既econ
你就會慶幸有數計
同埋本身econ就用數學做工具,係中學咁on9 cut走咁多數

1. 中學Econ fact-based 背咗就得，就算有分析，都係有固定答案背完就當自己識既分析

實際一黎assumption好多時都出事，係個種對prediction power有重大影響的出事
二黎只係partial equilibrium內圍威喂，睇唔到general equilibrium下各方面的Endogenous影響
三黎就係好多基本野Economists之間都勁大爭議，根本無公論，例如提高min wage係咪真係會多咗人失業，D經濟學家勁多papers討論都無公論 （有D自己鳩用Econometrics 展現對自己有利的數據，就好似連登仔討論咁PK）一個咁簡單你中學畫下圖就識分析既野，D經濟學家都唔肯定，你真係要大學讀得透，先知呢個學科究竟係點

2. 你大學經濟學學得唔夠深，只係去到玩下 lagrangian multiplier做下constrained maximization或者public finance個招叫咩first order approximation，呢D其實就同calculus一樣，都係跟step鳩plug數

要去到micro theory個度先係真正經濟學概念的理論，係要用axioms去慢慢推返個理論出黎，呢個程度等同 數學系 real analysis既級數，對概念既理解非常高深（無論數學概念定經濟概念）

每次呢d post都見到主流econ VS 張五常 VS dse econ。

中學無辦法啦，所有electives都唔用得calculus

hi

終於有人識貨，比如AL 學嘅indifference curve，佢個形狀都係由幾個assumption 推出黎，但唔係好似AL 咁純文字討論，係會用到少少point set topology
所以想知econ 係咩一會事，數學係必要條件

點解
上tim hau堂學到野喎

上佢堂係學到嘢 佢又好人
但啲weekly problem sad 真係做死人

有冇試過同佢傾計咁
佢好似好肯教人，同好關心學生

有，之前去佢office諗住揾佢clarify 少少嘢， 佢重新教多次 講左成個幾鐘 仲分享佢對 transportation 嘅睇法
不過佢office 好危險

咩叫好危險
more
想take transport econ

佢堆文件好高好混亂 好似就黎倒塌 仲要搞到間房好窄 肥啲都入唔到
我諗梗take唔take transport 好 要做grp pj

佢係咪會記得學生既名同樣
我哩d小毒毒唔敢去office問野，但又想識多d

你同佢講過幾次嘢就應該會記得
我平時都唔敢問 lecturer 嘢
但係Tim hau 咁慈祥 唔駛驚
你一係email 佢

唔該巴打

不能同意更多，一直好鐘意Econ，覺得邏輯思考既過程好有趣，一步一步咁推論到可以解釋現象，真係好好後悔當初CE，AL唔好好認真鑽研Econ

可唔可以講多d tim hau 我有少少鍾意佢

聞說佢成日係office通頂 (其實同佢唔太熟
不過做佢tutor 有啲慘
你係咪今個sem take pub fin

諗住take, 非major requirement
咁大個人通頂會唔會頂唔順

take 之前要三思 workload

去sit堂得唔得
反正都係想學野

唔計考試難度
al中史都吸引(當然好視乎老師質素)

Antony

由 micro 到 int trade 都跟佢

micro 到 int trade 到 pub fin